[認真]香港電影業已死？點解香港出唔到阿米爾罕？

印度都有阿米爾罕3 idiots、PK、Dangul諷刺陋習。

香港點解無人唸下諷刺下華人文化。

香港market細，拍小眾野點生存，唸下全球華人好過啦

中國人根本接受唔到諷刺文化, 無論中港台都一樣係玻璃心

諷刺大陸哩8，90年代大把戲
而家緊係唔敢串

表姐

拍左都過唔到廣播署

低俗喜劇咪諷剌成個電影業

題材唔夠普遍性，其他華人無共鳴

出到游學修搞captv
你仲想點

無可能又串中共又賣座，針對華人文化就夠

華乜野人文化，點同大陸競爭？拍呢類戲點解唔去大陸拍？大陸唔上你套戲點托展海外華人？
不嬲都係香港人拍香港野，然後海外華人睇，EG 周星馳
依家海外華人都睇大陸戲／濕鳩網絡大電影

剩係你舉嗰個例子已經駁到你

人哋印度電影無諗過做華人市場，只要係拍得好嘅，就已經會喺全世界上埋畫

一個民主國家

一個二次殖民的地方

唔好話影視唔關政治事

依家就算上面唔壓落嚟

有幾多老細驚死，晌到自我審查

肯講下真話嘅藝人下場點樣有眼睇架喇

人地印度巿場本身已經好大，可以自給自足
賣埠係bonus

你覺得BOLLYWOOD一年咁撚多套拍出黎
係賣埠做主力

其實我覺得Aamir Khan成功係因為佢係用印度文化講緊普世價值
3idiots 講夢想
PK 講宗教迷思
Dangal 講女權
其實全世界人都可以投入到有共鳴（當然佢喺印度拍到啲咁嘅題材又係犀利啦）
但香港電影人拍親電影都只係顧住講自己想講嘅嘢 冇諗過香港人有冇興趣 要靠口碑谷人入場
無論一念無明定最近以青春的名義、藍天白雲都係咁
（雖然呢幾套拍/劇本可能比起好多港產片有質素）
一係就變晒合拍片中間無啦啦殺個大陸演員出嚟為寫而寫
啲劇本垃圾（不過都明可能係因為製作問題最後唯有改到不倫不類咁）
真係睇「誠意」而決定入唔入場睇嘅影迷又有幾多？
初初我可以接受「誠意」，但我睇到第十套戲你都同我講「誠意」要我接受套戲係爛㗎喇，咁觀眾越嚟越少係理所當然㗎喎